西班牙政府將接管加泰警察及電視台 明年1月重選地方議會

Direct rule of Catalonia is taking shape. The Spanish government and the main opposition party in Spain, the Socialists, agreed on Friday morning on taking control of the Catalan presidency, public TV and police. The plans of Mariano Rajoy’s cabinet and PSOE party also include calling snap elections in Catalonia in January 2018. Because the law states that the Catalan president is the only authority with powers to call elections, it will be necessary to activate article 155 of the Spanish Constitution, which allows the Spanish government to impose direct rule of Catalonia, in order to hold a Catalan election from Madrid.